\phantomsection \label{subsubsec:R423}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R423}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R423}{R4.Cyber.11}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Sécurisation de services réseaux } % R-CYBER-416 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/17r5miDxlaiBiNWgTG2CQ92VBY4G9guhYdkX3V5K3uhg/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{16h}, dont 7h CM/TD et 9h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{11h}, dont 5h CM/TD et 6h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{16h}, dont 7h CM/TD et 9h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Cyber \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{8}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants devront être capables d'identifier les faiblesses des
services usuels d'Internet (DNS, Web, \ldots) et de proposer des
solutions sécurisées ce qui n'exclut pas la mise en œuvre de
technologies complémentaires.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Étudier les vulnérabilités des services réseaux (Web, DNS, \ldots.)
\item
  Sécuriser les services réseaux (sûreté, proxy, \ldots.) : les
  solutions étudiées reposeront la plupart
  du temps sur l'utilisation de la cryptographie,
\item
  Assurer la continuité de services (haute disponibilité, redondance,
  répartition de charge\ldots).
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  TP \textabbrv{DNS}SEC
\item
  TP Sécurité Web
  \begin{itemize}
  \item
    Présentation des vulnérabilités du \textabbrv{DNS}
  \item
    Services réseaux sécurisés (\textabbrv{DNS}SEC, TLS)
  \item
    Présentation des vulnérabilités Web
  \item
    Sécurité des services Web (bases de données, site web, \ldots)
  \item
    Proxy et reverse, WAF
  \item
    Burp Suite Community Edition (
    \url{https://portswigger.net/burp/communitydownload})
  \item
    OWASP (Web Security Testing Guide 4.2)
    \url{https://github.com/OWASP/wstg/releases/download/v4}.\textgreater wstgv4.2.pdf
  \item
    Recommandations \textabbrv{ANSSI}
    \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/recommandationspourlasecurisationdessitesweb/}
    \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/recommandationsdesecuriterelativesatls/}
  \end{itemize}
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03Cyber} \textit{Sécuriser les services}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.06Cyber} \textit{Comprendre des documents techniques en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02Cyber} \textit{Prendre en main des outils de test de pénétration réseau/système}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE421}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.01}} Sécuriser un système d'information
\tabularnewline
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R203}{\textcolor{ressourceC}{R2.03}} Bases des services réseaux
\tabularnewline
\hyperlink{R303}{\textcolor{ressourceC}{R3.03}} Services réseaux avancés
\tabularnewline
\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}} Infrastructures de sécurité
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    TLS, \textabbrv{DNS}SEC, \textabbrv{HTTP}S, Proxy, Load Balancing. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

